\documentclass[11pt]{beamer}
  \usetheme{Darmstadt}
  \usecolortheme{dolphin}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[french]{babel}
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage{amsmath}
  \usepackage{amsfonts}
  \usepackage{amssymb}
  \usepackage{graphicx}
  \usepackage{animate}
  \usepackage{tikz}
  \usepackage{todonotes}
  \author[J.Cano]{Mathieu Ashby, Justin Cano \& Duc Tien Nguyen \\
  \vspace{0.5cm}
  \tiny
  Prof. Richard Gourdeau, Jérôme Le Ny, David Saussié 
  }
  \title[JPO 2020]{Présentation du MRASL \\ Département de Génie Électrique}
  \setbeamercovered{transparent} 
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
  \logo{\includegraphics[width=2.5cm]{fig/poly.png}} 
  \institute{Polytechnique Montréal, \\ Québec, Canada.} 
  \date{28 janvier 2020} 
  \subject{Journées Portes Ouvertes} 
  

  \graphicspath {{fig/}{../fig/intro/}}

\colorlet{mycolor}{orange!80!black}% change this color to suit your needs
 

 
 \addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
    \usebeamerfont{footline}%
    \usebeamercolor[fg]{footline}%
    \hspace{1em}%
    \insertframenumber/\inserttotalframenumber
}
 \newcommand{\mbf}{\mathbf}
 
\newcommand{\backupbegin}{
   \newcounter{finalframe}
   \setcounter{finalframe}{\value{framenumber}}
}
\newcommand{\backupend}{
   \setcounter{framenumber}{\value{finalframe}}
} 
 
 
 
 \begin{document}
  
  \begin{frame}
  \titlepage
  \end{frame}
  
 \begin{frame}{Plan général de la présentation}
 \setcounter{tocdepth}{1} 
 \tableofcontents
 \setcounter{tocdepth}{3} 
 \end{frame}
  
\section{Introduction}


\begin{frame}{Intervenants}
%\begin{minipage}[t]{0.0\linewidth}
%\end{minipage}
%\hfill

\begin{enumerate}
\item Mathieu Ashby, Étudiant en \textit{M.Sc.A.};
\begin{itemize}
\item Systèmes de contrôle et vision par ordinateur;
\item Navigation autonome de drones. 
\end{itemize}
\item Duc Tien Nguyen, Étudiant au \textit{Ph.D.};
\begin{itemize}
\item Systèmes de contrôle;
\item Commande robuste pour les drones.
\end{itemize}
\item Justin Cano, Étudiant au \textit{Ph.D.};
\begin{itemize}
\item Systèmes de navigation;
\item Déploiement autonomes de robots.
\end{itemize}
\end{enumerate}






\end{frame}


\begin{frame}{Présentation du MRASL}
\begin{block}{Le MRASL}
Le \textit{Mobile Robotics and Autonomous Systems Laboratory} de Poly est un laboratoire récent (2014) du Département de Génie Électrique.
\end{block}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.11]{mrasl.jpg}
\caption{Aire de test au MRASL.}
\end{figure}
\end{frame}

\section{Personnel}
\begin{frame}{Expertises et groupes de recherche}
\begin{enumerate}
\item Commande d'UAV;
\begin{itemize}
\item [Resp.] David Saussié, Ing. ISAE, M.ScA. Poly, Ph.D Poly-ISAE.
\item Synthèse $\mathcal{H}_\infty$, contrôleurs adaptatifs, dynamique des UAV;
\item Collaboration DCAS.  
\end{itemize}
\item Commande collaborative H/M;
\begin{itemize}
\item [Resp.] Richard Gourdeau, Ing. et M.Sc.A ULaval, Ph.D. Carleton.
\item Véhicule à mobilité réduite collaboratif, SLAM, pathfinding.
\end{itemize}
\item Navigation et systèmes multi-agents;
\begin{itemize}
\item [Resp.] Jérôme Le Ny, Ing. X, M.Sc.A UMich, Ph.D. MIT.
\item Navigation, cartographie, UWB, Synchronisation, fusion de capteurs.
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{frame}


\begin{frame}{Groupes de recherche du MRASL, étudiants}
\begin{minipage}{0.8\linewidth}
\begin{block}{Richard Gourdeau}
\begin{itemize}
\small
\item Titouan Le Marec, M.Sc.A. (France).
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{Jérôme Le Ny}
\begin{itemize}
\small
\item Justin Cano, Ph.D. (France);
\item Clémence Dubois, M.Sc.A. (France);
\item Arnaud Venet, M.Sc.A. (France).
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{David Saussié}
\begin{itemize}
\small
\item Duc Tien Nguyen, Ph.D. (Vietnam);
\item Charles Cossette, Ph.D. (Canada);
\item Frédéric Laliberté, Ph.D. (Canada);
\item Mathieu Ashby, M.Sc.A. (Canada);
\item Marc Tison, M.Sc.A. (Canada).
\end{itemize}
\end{block}
\end{minipage}

\end{frame}

\section{Drones}

\begin{frame}{Le drone... définitions}
\begin{alertblock}{Définition, Wikipédia}
L’usage du mot « drone » pour décrire un véhicule ou robot terrestre, de surface ou sous-marin, doté d’autonomie, est une particularité française. 

La classification américaine des mobiles autonomes sans humain à bord en UAV(aériens), USV/USS (de surface), UUV (sous-marins), UGV (robots terrestres) est la plus couramment utilisée dans le monde. 
\end{alertblock}
L'organisation de l'aviation civile internationale a quant à elle retenu l'appellation « RPAS » (pour « Remotely Piloted Aircraft System », soit « système d'avion piloté à distance »).


\end{frame}



\begin{frame}{Le drone: mode d'emploi}

\includegraphics[width=\textwidth]{drone.eps}

\end{frame}

\section{Axes de Recherche}

\begin{frame}{Problème de navigation}

\includegraphics[width=\textwidth]{navigation.eps}

\end{frame}

\begin{frame}{Problème de contrôle}

\includegraphics[width=\textwidth]{controle.eps}

\end{frame}


\begin{frame}{Problème de conception dynamique}

\includegraphics[width=\textwidth]{dynamique.eps}

\end{frame}

\begin{frame}{Problème d’interaction humain/machine}

\includegraphics[width=\textwidth]{perception.eps}

\end{frame}



%\section{Projets, moyens et mise en œuvre}
%
%\begin{frame}{Thèse J.Cano}
%\begin{alertblock}{Intitulé}
%Déploiement et localisation coopérative simultanée de réseaux de robots mobiles
%\end{alertblock}
%\includegraphics[width=\textwidth]{fig/reseau_depl-eps-converted-to.pdf} 
%\end{frame}




  \end{document}